[銀行撚] 今年bonus/加薪 統計

我果間仲未公佈
不過預計得inflation 加幅同1-1.5個月bonus

邊間Firm啊？巴打

LM

非中資，香港規模比較細

行山bank撚表示不嬲都係得1-1.5個月

幾時知加幾多
DBS好似今個星期

可能三月先知

BO?

1個月其實同岀面公司差不多，有d 岀面包13 + bonus

DBS好似幾差下
死坡狗

幾差?

盈利創新高都係加得inflation
死坡狗

舊老細今日話我知DBS Bonus幾好但加人工一般

新人入薪 係咪應該無bonus 大貓

一個月都要pro rats

要9月後入職先有wo

Appraisal 都無份啦

Q4先Join就真係咩都無

5個月bonus

邊間

front line係唔係同BO會好唔同？

必然

中資發鈔，次次都係出果日先知
上年就2個月多少少

今年等收皮

今年仲要a／a＋ 佢老尾

加5%

美資 Ibank bo 1.5個月，有同事一個月都無

之前做美資，最好果年都係得1.6個月

銀行真係低收入行業

2.6個月+雙糧

邊間
做左咁耐，都未試有雙糧

中資，4個月左右

唔係大部分銀行都係3月尾4月出咩？

我加9%，Bonus 8個月

美資正常一月出
我個間三月頭知

FO?

都算
Asset Management

銀行好景

係non bank FI sorry

好過銀行好多
睇黎要轉buy side

四月先出，未咁早知喎ching。。利申 中資行

我外資FI BO tech tech地但又唔係IT9

Bonus有兩個月倒，算係咁。人工就未加，但預計8-10%，個底好低，所以其實唔多

今年中資應該好過上年啦

歐資好似正常都有兩個月
加左人工可以用新人工去搵工

你個評分？

No la....啲錢攞哂去分行加圍板，舊年4Q都唔到數，分鬼咩

識既skill唔夠，應該轉唔倒去d咩勁野住

留喺comfort zone多一陣先

會唔會讀下online course/ master degree?

邊間美資咁cheap

可能因為我係MO

Citibank?

x 信 好似年年都有五六個月

Online course都有，做落邊瓣唔夠就學番d hard skills

Master就算啦，唔知讀乜春好，又貴...同埋non-bank好似冇咁睇重學歷？當然他朝都想入間大bank搵下大錢嘅

行山FO撚表示得1.5個月bonus 同加1.3%人工

加1.3%真係
除非好高人工，唔係即刻搵工啦

jpm?

得兩間，唔自爆

仲要FO得1.3個月
係咪同budget P&L爭好多

HKU果個成25萬

岩岩好8月

零加薪

13個月糧
0.7個月bonus

裝修界

基本上同往年無分別

一蚊都無加，DLLM

Dbs one month bonus + 9%人工

不過今年業績咁差

咩資

今年加少過3成即辭職啦大家

我有呀

蓋狗今年加幾多

Type 9 ?

是

Hedge fund ?睇來你公司隻fund表現好好

半個月

Benchmark 係CSI300
唔難好好

4.5個月 人工停薪

BO係唔係無得加都合理

唔係啦
Inflation 都3%啦，加唔到呢個數就in effect減左人工咁

不過袋左果個offer有無得用新人工黎叫價

會瘋BO 3 months . 未知加幾多

加少過inflation嘅仲唔係 La資！

岩
加少過inflation 要開名公審

+15% + 雙糧

Dbs話我做唔夠一年 一蚊都唔加

光復左香港
除咗中資要清算，仲有坡狗要清算

升左職，仲另外有無bonus?

牛頭角 4個月 8.8%
第一次出bonus好開心

牛頭角 2.5 mths 3%

牛頭角即係邊間

上年收到dbs temp offer
Reject左 lur左我幾次
而家睇返都係慶幸冇做到

Molamola

本來14， 宜家20

20個月？

加得都幾多

本來14號出信， 宜家20號!

不過都係得1.3 個月 bonus 同 +2-4%

渣

升職至少加兩成是常識吧！

今年hsbc同恆生出3至5個月b 平均加20%人工

真係要加足20%先好轉工，啲HR仆街到

黎緊炒人wo，仲出到咁多

cls咁撚多

咪撚理蓋狗

細佬我做緊recruitment agent 專做retail bank 前線同product management

有需要可以tg

差D以為份業績假既

Summary
Bonus (# of months);Increment (%)
行山 1.5-2.5;1.3%-6%
美資 Ibank BO 1.5;N/A
Non-Bank FI 8;9%
外資FI BO 2;8%
X信 5-6;N/A
DXS 1-1.5;3%-9%
HXXC 3;N/A
牛頭角 2.5-4;3%-8.8%

Top top?

行山人。4個月B , 加一成人工

ya you too?

獅子bo 1mon b, 2% inflation

正常...

Band6？

band 7

巴打年中有冇升職/加過人工？

細佬我做開銀行前線同product management 既agent

近排雖然home office 但係銀行都keep住要我地幫手搵人

有需要可以tg

行山risk有咁多
聽聞行山低市價2,3成

行山bank出3.8幾
加5%

3.8 咁撚多 band4?

好撚嬲，行山FO 都無risk 咁多

細佬我做緊retail bank 既 agent
有需要可以搵我

FO無咩opening，想轉都轉唔到

銀行業根本變左專做complaince

無得加好想轉公司

而家真係無咩外資opening
得啲virtual bank同埋支資証卷請人

細佬我做緊retail bank 分行同 product management 既recruitment agent

有需要可以搵我

請勁多 risk,compliance, oversight, legal,分簿前線d pay仲要d report 係你寫佢challenge

analyst or pm? what sector u cover?

pay rise better than u la, less bonus than u in % term

8年commercial rm經驗，呢排都想轉下risk/credit

Compliance 做AML related既野好似開咗無限金錢咁 咩budget 都批咁濟

邊間行？我嗰間compliance/AML一味請contract

咁少？

跟住呢份salary guide黎叫價

痴撚線
有無full year先?

派海味不特止
而家又派錢 又俾budget免費飯
B仔真係凍過水

呢份野人工偏低

同埋無寫經驗？

呢份可能好D

同埋最on9係花紅都可以等到出糧先知，等你冇得上訴
myperformance 又係，好似又係臨出花紅前幾日先出result，你想上訴都冇時間

應該咁講，花紅就冇得上訴，但grading 會影響花紅，都可以咁遲出

咩位

上訴 會唔會減架

舊年我地爆數爆得好勁喎。圍板一間分行百零萬姐，佢搵借口唔派B仔咋掛。

仲要睇佢計唔計落你分行成本
b仔應該唔會唔分既，但分少左就大機會

業績咁好都咁

咁即係上年都算係new joiner，所以increment唔會多
不過junior 先需要加得多

加12%，三個半月B仔

可能今年冇

中定歐資?

法資 bo 2.4% 1 month
明明吹到上年爆數

牛頭角銀行 係指 JPM or Citi or SCB?

歐

Summary
Bonus (months); Increment (%)
行山 1.5-2.5; 1.3%-6%
美資 Ibank BO 1.5; N/A
Non-Bank FI 8; 9%
外資FI BO 2; 8%
X信 5-6; N/A
DXS 1-1.5; 3%-9%
HXXC 1-3; N/A
CXXi 2.5-4; 3%-8.8%
綠星星 1-2.3; 2.4%-7%
歐資 BO 1-1.5; 2.6%-5%
歐資 non-BO 3.5; 12%

有冇人bonus都同我一樣少過1個月

屌 見到樓上既留言
我唸支銀今年凍過水

唉, 屌, 未夠一年 可能一蚊都無

有無人知日資通常幾多?

Eg mufg mizuro nomura呢堆

mizuho

歐資FO
今年有promotion, 人工加3x%
bonus 3.5 mth

升associate / VP?

支銀？ 我之前個teller同事10月入職都有差唔多0.3-0.4個月

Me2

除左支銀 成街都係國家隊銀行任跳 每間做1年都要10年先做哂

正面啲諗 老seafood同事話沙士都有1個月bonus
點差都有1個月嘅

好少可見到人由中資轉到入外資

出糧果日先會知 好on9

日資通常6月先出Bonus

牛頭角bo 0.25月bonus 人工加inflation
應該得一間咁撚cheap

c啦 應該出撚哂名 啲headhunt個個都話c記唔意外

而家呢個市道
銀行fo 想轉buy side 有無得諗？

凌晨login ebanking睇出幾多

咁快出曬 中資表示咩消息都未有

AM 係entry Level

講緊back office
好似話AM都係得兩萬幾

轉buy side本身都難
而家咁嘅時勢…
keep住留意冇壞嘅

我依家幫緊銀行frontline搵人呀

有需要可以搵我

FO定BO?

FO

中銀FO唔係6-10個月咩？

好似BOC入去果時得萬幾

中資，同某啲外資bank title inflation ma，freshgrad入去已經可以係AM，其實只係officer。 AVP只係等於M

覺得hsbc個8個banding分法令人易明好多，但壞處就係升得慢 加得慢

其實睇人工黎分實際

看想問究竟銀行會唔全幫個員工追返market, 我當個員工好叻每年升咁做到AVP/VP但7-8%咁都冇用

所以咪一日到黑係撚咁跳黎跳起囉，請外人就加，自己友就盡撳，係咁垃圾架喇香港HR

每隔兩三年就要跳

恒生同hsbc am位大約幾k?

咁呢啲AM同M有無得管人

行行都係咁

20頭 至 40頭k 都有, 睇年資同有無轉過工

睇department, 有d team M已經係 team lead

今年4月就夠3年，唸住今年跳走
但依家個境咁差，可能做多年先
反正今年有promotion

Citi am大概咩價？

我依家幫緊銀行搵frontline 呀

有需要可以搵我

P.s. 近排有fixed income （product)AVP 請人

你用glassdoor可以睇到個大概嘅人工

星資樓上舖銀行，今年升職
cap 10% + 8months b

巴打係Corp RM?

rm, 做公司客, 好想轉role

巴打點解？客問題定星資問題

毒L唔鍾意見客

想轉bo？

想知chur唔chur 同清唔清楚其他星資情況（b仔 環境等等）

我冇bonus呀屌

yes

三間主要嘅星行都唔同喎，好難比較

做緊bo 其實會好悶好懷疑人生

毒撚點涯到咁耐

唔鍾意做，唔代表做唔到嘛

做緊bo 想走 唔知點行

湊客真係好煩
我都唔鍾意

都係FO?

你做既bo 有冇skill既先？

其實中資平均有幾多？舊年入行，希望今年有機會攞到

中資wfh連評核有多少也不知道

咁高？gt?

MO

獅子collection, 同上年相約

我依家都幫緊銀行搵人

本身做開銀行frontline 既都可以inbox

行山銀行今日係咪出左b仔？結果點？

唔係一早公佈左咩

好似話有人一皮野都冇

歐資 middle office
2個月b 15%人工
冇升職

加咁多？

求referral

Summary
Bonus (months); Increment (%)
行山 1.5-2.5; 1.3%-6%
美資 Ibank BO 1.5; N/A
Non-Bank FI 8; 9%
外資FI BO 2; 8%
X信 5-6; N/A
DXS 1-1.5; 3%-9%
HXXC 1-3; N/A
CXXi 2.5-4; 3%-8.8%
綠星星 1-2.3; 2.4%-7%
歐資 BO 1-1.5; 2.6%-5%
歐資 non-BO 3.5; 12%

有冇補充

邊間係綠星星

留意下法資銀行嘅logo

今年有多少

做邊瓣?

支銀應該呢個星期都知道個數

點入?

咁撚正既

拎a既支銀前線撚後日匯後下

Base好低咋但係

支銀IT 狗留名

拎B既支銀都匯報下

UOB?

想問下A B+ B 有幾大分別

Hsbc係咪freeze晒headcount了

好似係，本身有個agent搵我去in，不過無晒下文

same睇嚟有排都轉唔到工

仲要見到佢system delete埋個post
算啦，唯有喺呢度坐多一年

加少過兩成即辭職

想問係咪好難拎a
利申 bo 得b

我做前線就覺得唔難 自問算勤力
乜都跑

做左10個月支銀bo希望有1-1.2個月

前線睇數
bo無咩數睇 只睇老闆點睇你

我都係做前線, 之前拎a又係兩個月, b+又係兩個月, 唔知有咩分別

人工加得多啲，對吧

即辭職

嘩，成職都加5％咁少

痴線

嘩邊間咁離譜? 真係唔升好過升

但係升大grade定細grade先?

細grade 5%都好 mean...

咁癲 ？Corp RM?

外資bank (新馬泰area) : BO
8%加薪 4個月bonus

利申:30歲廢J

係掛 但唔覺差好遠
年尾升左職 加得果7定8個%, 但條數大左好撚多

大貓 ， b仔3個月， 人工+ 2.5%

大家出完B仔會唔會同同事講?
好想打聽軍情但又驚講錢傷感情

睇呢個post發覺香港根本經濟仲係好好

而家出既bonus係反映緊上年
even日日放tg 但都唔會無得開鋪
下年就真係凍過水

個個都幾個月B仔

正常啦 冇半年b仔都唔好話自己做銀行

日日tg明明係為咗攬炒
點解會對b仔一d影響都無架

同隔離team會，自己team就唔會

好似trade finance嘅生意真係少左

咁有survivorship bias嘅
高就自然肯分享，低就無咁想分享

下半年開始咋 如果無武肺 一定有影響
但武肺一黎 係講緊全世界既issue

睇同事
有幾個都可以講

實際數字就唔會講, 但幾多個月就會講

就快出b仔

巴打祝你好運，等你好消息

其實好多都係架啦

屌

中資行

得0.8個月

嘩 中資都咁低 師兄一定係base 好高

可能唔係full year?

屌，仲要唔係差grade
係full yr

係上年一半

屌 得2個月

唔知今年支銀點

2.6個月B仔

我想問支銀今日係咪出返過去一年incentive扣起果20% 如果係，我連2個月都冇 屌佢

好似係，你係cs/rm?

前線？

支銀應該係1.5-2 m

咩扣起20%？

舊年9月入職 fo 0.4個月b仔

想問今轉3月有無加人工同升職

Yes,大概2.63個月bonus

差不多

應該會加幾百蚊

我上年bo得1.3
聽啲同事講今年更少

上年加3%話咩領先同行
講出黎佢唔笑果下勁

幾時加
今轉唔見有

好似四月定五月先調薪

支銀 fo 垃圾sales
拎A+ 得1.9
dklm

每一q出既incentive 會扣起20% 花紅果時俾返
屌佢
今日home office睇唔到hr
做sales叻都冇撚用 成日俾人讚都係冇撚用
環境好返d即走

咁少咁我真係算多

支銀工商前線

啲人話以往有幾個月b，點解今日只有2.x

收唔收fg？

增派息就咁撚豪

我拎a 都係1.9x%

Sales既睇睇糧單先，你以為有1.9幾 你就俾佢撚9左

減左 incentive去計啦

港g bo 1.3month唔揾錢嘅dept真係無肉食

如果未做夠一年野 bo係咪通常1個月都無

都係prorata遮

咁你算係咁
我home office睇唔到hr

今日好多中資港資出bonus

中資3mths

仲有bonus 出？

係咪要連續兩q?

屌 肺炎係今年先開始姐

一年之內2q

......公司永遠諗自己先
上年賺左既
四月頭派的話，實會諗下年同下下年既情況

可能已經少左呢

話唔定派少俾低層，高層就年年加

希望我公司唔係咁啦

有3個月b仔仲想點

好過冇

暫時銀行都唔收住

巴打
有心跑數唔係做支銀啊嘛？

支銀2.3個月到

支銀RM 有6個月

你拎咩grade先

無人講揸兜

個半月比多

Back office?

有同事攞到，冇問乜嘢grade

我個fd起中銀做bo 好似拎c 3個月

拎c 兩年環款架喎仲有3個月？

支那BO 3.6個月 A Grade

C係冇花紅wor

咁冷門咩